# Korean translations for distroshelf package.
# Copyright (C) 2025 THE distroshelf'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the distroshelf package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: distroshelf\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-29 18:14+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-29 18:14+0100\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.desktop.in:2
#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:7 src/widgets/window.ui:30
msgid "DistroShelf"
msgstr "DistroShelf"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.desktop.in:8
msgid "GTK;"
msgstr "GTK;"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:6
msgid "Selected terminal emulator"
msgstr "선택된 터미널 에뮬레이터"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:7
msgid "The terminal emulator selected by the user."
msgstr "사용자가 선택한 터미널 에뮬레이터입니다."

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:11
msgid "Window width"
msgstr "창 너비"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:12
msgid "The width of the main window when last closed."
msgstr "마지막으로 닫혔을 때의 메인 창 너비입니다."

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:16
msgid "Window height"
msgstr "창 높이"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:17
msgid "The height of the main window when last closed."
msgstr "마지막으로 닫혔을 때의 메인 창 높이입니다."

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:21
msgid "Distrobox executable source"
msgstr "Distrobox 실행 파일 소스"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.gschema.xml:22
msgid "The source of the distrobox executable. Can be 'host' or 'bundled'."
msgstr "Distrobox 실행 파일의 소스입니다. 'host' 또는 'bundled'일 수 있습니다."

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:8
msgid "Graphical interface for managing Distrobox containers"
msgstr "Distrobox 컨테이너 관리를 위한 그래픽 인터페이스"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:10
msgid ""
"DistroShelf is a graphical interface for managing Distrobox containers on "
"Linux. It provides an easy way to:"
msgstr ""
"DistroShelf는 리눅스에서 Distrobox 컨테이너를 관리하기 위한 그래픽 인터페이스"
"입니다. 다음과 같은 기능을 쉽게 제공합니다:"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:15
msgid "Create and manage containers"
msgstr "컨테이너 생성 및 관리"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:16
msgid "View container status and details"
msgstr "컨테이너 상태 및 세부 정보 보기"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:17
msgid "Install packages"
msgstr "패키지 설치"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:18
msgid "Manage exported applications"
msgstr "내보낸 애플리케이션 관리"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:19
msgid "Open terminal sessions"
msgstr "터미널 세션 열기"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:20
msgid "Upgrade containers"
msgstr "컨테이너 업그레이드"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:21
msgid "Clone and delete containers"
msgstr "컨테이너 복제 및 삭제"

#: data/com.ranfdev.DistroShelf.metainfo.xml.in:26
msgid "Lorenzo Miglietta"
msgstr "Lorenzo Miglietta"

#: data/gtk/help-overlay.ui:11
msgctxt "shortcut window"
msgid "General"
msgstr "일반"

#: data/gtk/help-overlay.ui:14
msgctxt "shortcut window"
msgid "Show Shortcuts"
msgstr "단축키 표시"

#: data/gtk/help-overlay.ui:20
msgctxt "shortcut window"
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: src/dialogs/command_log_dialog.rs:35 src/dialogs/command_log_dialog.rs:44
msgid "Command Log"
msgstr "명령 로그"

#: src/dialogs/command_log_dialog.rs:62
msgid ""
"Executing a single task (eg: listing applications) may require multiple "
"chains of commands. For debugging purposes, this log shows all commands "
"executed by the application."
msgstr ""
"단일 작업(예: 애플리케이션 나열)을 실행하려면 여러 명령 체인이 필요할 수 "
"있습니다. 디버깅 목적으로 이 로그는 애플리케이션에서 실행한 모든 명령을 "
"보여줍니다."

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:98
msgid "Create a Distrobox"
msgstr "Distrobox 생성"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:125
msgid "Cloning"
msgstr "복제 중"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:136
msgid "Cloning the container requires stopping it first"
msgstr "컨테이너를 복제하려면 먼저 중지해야 합니다"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:143
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:144
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:146
msgid "Base Image"
msgstr "기본 이미지"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:147
msgid "Select an image..."
msgstr "이미지 선택..."

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:164
msgid "Select Home Directory"
msgstr "홈 디렉토리 선택"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:170
msgid "Custom Home Directory"
msgstr "사용자 지정 홈 디렉토리"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:187
msgid "NVIDIA Support"
msgstr "NVIDIA 지원"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:189
msgid "Init process"
msgstr "Init 프로세스"

#. Add create button for assemble file
#. Add create button for URL
#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:201
#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:254
#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:299
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:239
msgid "Assemble from File"
msgstr "파일에서 조립"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:240
msgid "Create a container from an assemble file"
msgstr "조립 파일에서 컨테이너 생성"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:244
msgid "Select Assemble File"
msgstr "조립 파일 선택"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:288
msgid "Assemble from URL"
msgstr "URL에서 조립하기"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:289
msgid "Create a container from a remote URL"
msgstr "원격 URL에서 컨테이너 생성"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:292
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:428
msgid "No file selected"
msgstr "선택된 파일 없음"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:494
msgid "Search image..."
msgstr "이미지 검색..."

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:554
msgid "Custom"
msgstr "사용자 지정"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:714
msgid "Volumes"
msgstr "볼륨"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:716
msgid "Specify volumes in the format 'host_path:container_path'"
msgstr "'호스트_경로:컨테이너_경로' 형식으로 볼륨을 지정하세요"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:719
msgid "Add Volume"
msgstr "볼륨 추가"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:727
msgid "Volume"
msgstr "볼륨"

#: src/dialogs/create_distrobox_dialog.rs:730
msgid "Remove Volume"
msgstr "볼륨 제거"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:43
msgid "Manage Exports"
msgstr "내보내기 관리"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:63
msgid "Loading Exports"
msgstr "내보내기 로드 중"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:65
msgid ""
"Please wait while we load the list of exportable apps and binaries. This may "
"take some time if the distrobox wasn't running"
msgstr ""
"내보낼 수 있는 앱 및 바이너리 목록을 로드하는 동안 잠시 기다려 주십시오. "
"Distrobox가 실행 중이 아니면 시간이 걸릴 수 있습니다"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:76
msgid "Exportable Apps"
msgstr "내보낼 수 있는 앱"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:78
#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:242
msgid "No exportable apps found"
msgstr "내보낼 수 있는 앱을 찾을 수 없음"

#. Setup binary export input
#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:82
msgid "Export New Binary"
msgstr "새 바이너리 내보내기"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:95
msgid "Exported Binaries"
msgstr "내보낸 바이너리"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:97
#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:270
msgid "No exported binaries"
msgstr "내보낸 바이너리 없음"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:318
msgid "Binary Already Exists on Host"
msgstr "바이너리가 호스트에 이미 존재함"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:321
msgid "The binary already exists on your host system. Do you want to continue?"
msgstr "바이너리가 호스트 시스템에 이미 존재합니다. 계속하시겠습니까?"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:324
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:274 src/dialogs/preferences_dialog.rs:369
#: src/widgets/window.rs:420
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/dialogs/exportable_apps_dialog.rs:325
msgid "Export Anyway"
msgstr "무시하고 내보내기"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:43 src/widgets/window.rs:393
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:49
msgid "Terminal Settings"
msgstr "터미널 설정"

#. Initialize delete button
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:57 src/dialogs/preferences_dialog.rs:275
#: src/widgets/window.rs:421
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. Initialize add terminal button
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:96
msgid "Add Custom"
msgstr "사용자 지정 추가"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:123
msgid "Distrobox Settings"
msgstr "Distrobox 설정"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:126
msgid "Distrobox Source"
msgstr "Distrobox 소스"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:127
msgid "System (host)"
msgstr "시스템 (호스트)"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:127
msgid "Bundled Version"
msgstr "번들 버전"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:154
msgid "Distrobox Version"
msgstr "Distrobox 버전"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:172
msgid "Not available"
msgstr "사용 불가"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:187
msgid "Re-download Bundled"
msgstr "번들 버전 다시 다운로드"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:269
msgid "Delete this terminal?"
msgstr "이 터미널을 삭제하시겠습니까?"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:270
msgid ""
"This terminal will be removed from the terminal list. This action cannot be "
"undone."
msgstr ""
"이 터미널은 터미널 목록에서 제거됩니다. 이 작업은 취소할 수 없습니다."

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:308
msgid "Terminal removed successfully"
msgstr "터미널이 성공적으로 제거되었습니다"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:313
msgid "Failed to delete terminal"
msgstr "터미널 삭제 실패"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:326
msgid "Add Custom Terminal"
msgstr "사용자 지정 터미널 추가"

#. Name entry
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:340
msgid "Terminal Name"
msgstr "터미널 이름"

#. Program entry
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:343
msgid "Program Path"
msgstr "프로그램 경로"

#. Separator argument entry
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:346
msgid "Separator Argument"
msgstr "구분자 인수"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:355
msgid ""
"The separator argument is used to pass commands to the terminal.\n"
"Examples: '--' for GNOME Terminal, '-e' for xterm"
msgstr ""
"구분자 인수는 터미널에 명령을 전달하는 데 사용됩니다.\n"
"예: GNOME 터미널의 경우 '--', xterm의 경우 '-e'"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:372
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:410
msgid "All fields are required"
msgstr "모든 필드는 필수입니다"

#. Show success toast
#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:429
msgid "Custom terminal added successfully"
msgstr "사용자 지정 터미널이 성공적으로 추가되었습니다"

#: src/dialogs/preferences_dialog.rs:443
msgid "Failed to save terminal"
msgstr "터미널 저장 실패"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:40
msgid "Running Tasks"
msgstr "실행 중인 작업"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:56
msgid "No Running Tasks"
msgstr "실행 중인 작업 없음"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:58
msgid "Tasks such as starting, stopping and upgrading will appear here."
msgstr "시작, 중지 및 업그레이드와 같은 작업이 여기에 표시됩니다."

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:86
msgid "Clear Ended Tasks"
msgstr "종료된 작업 지우기"

#: src/dialogs/task_manager_dialog.rs:286 src/widgets/container_overview.rs:84
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: src/widgets/container_overview.rs:74
msgid "Container Status"
msgstr "컨테이너 상태"

#: src/widgets/container_overview.rs:78 src/widgets/welcome_view.ui:28
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: src/widgets/container_overview.rs:89
msgid "Open Terminal"
msgstr "터미널 열기"

#: src/widgets/container_overview.rs:98
msgid "Resources"
msgstr "리소스"

#: src/widgets/container_overview.rs:128
msgid "Quick Actions"
msgstr "빠른 작업"

#: src/widgets/container_overview.rs:131
msgid "Upgrade Container"
msgstr "컨테이너 업그레이드"

#: src/widgets/container_overview.rs:133
msgid "Update all packages"
msgstr "모든 패키지 업데이트"

#: src/widgets/container_overview.rs:139
msgid "Applications"
msgstr "애플리케이션"

#: src/widgets/container_overview.rs:141
msgid "Manage exportable applications"
msgstr "내보낼 수 있는 애플리케이션 관리"

#: src/widgets/container_overview.rs:150
msgid "Install Package"
msgstr "패키지 설치"

#: src/widgets/container_overview.rs:152
msgid "Install packages into container"
msgstr "컨테이너에 패키지 설치"

#: src/widgets/container_overview.rs:159
msgid "Clone Container"
msgstr "컨테이너 복제"

#: src/widgets/container_overview.rs:161
msgid "Create a copy of this container"
msgstr "이 컨테이너의 복사본 생성"

#: src/widgets/container_overview.rs:168
msgid "Danger Zone"
msgstr "위험 구역"

#: src/widgets/container_overview.rs:172
msgid "Delete Container"
msgstr "컨테이너 삭제"

#: src/widgets/container_overview.rs:174
msgid "Permanently remove this container and all its data"
msgstr "이 컨테이너와 모든 데이터를 영구적으로 제거"

#: src/widgets/container_overview.rs:208
msgid "Copy image URL"
msgstr "이미지 URL 복사"

#: src/widgets/container_overview.rs:223
msgid "Image URL copied"
msgstr "이미지 URL 복사됨"

#: src/widgets/image_row_item.rs:42
msgid "Image already downloaded"
msgstr "이미지가 이미 다운로드됨"

#: src/widgets/integrated_terminal.rs:105
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: src/widgets/integrated_terminal.rs:106
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: src/widgets/integrated_terminal.rs:115
msgid "Reload Terminal"
msgstr "터미널 다시 로드"

#: src/widgets/terminal_combo_row.rs:34
msgid "Preferred Terminal"
msgstr "선호하는 터미널"

#: src/widgets/welcome_view.rs:157 src/widgets/welcome_view.rs:207
msgid "available"
msgstr "사용 가능"

#: src/widgets/welcome_view.rs:176
msgid "Not found - Please install Podman or Docker"
msgstr "찾을 수 없음 - Podman 또는 Docker를 설치하십시오"

#: src/widgets/welcome_view.rs:201
msgid "Bundled version"
msgstr "번들 버전"

#: src/widgets/welcome_view.rs:203
msgid "System version"
msgstr "시스템 버전"

#: src/widgets/welcome_view.rs:216
msgid "Not found - Install from system or use bundled version"
msgstr "찾을 수 없음 - 시스템에서 설치하거나 번들 버전을 사용하십시오"

#: src/widgets/welcome_view.rs:278 src/widgets/welcome_view.rs:279
#: src/widgets/welcome_view.ui:32 src/widgets/welcome_view.ui:51
msgid "Checking…"
msgstr "확인 중…"

#: src/widgets/welcome_view.rs:348
msgid "Use Bundled Version"
msgstr "번들 버전 사용"

#: src/widgets/welcome_view.rs:350
msgid "Download failed"
msgstr "다운로드 실패"

#: src/widgets/welcome_view.ui:17
msgid "System Requirements"
msgstr "시스템 요구 사항"

#: src/widgets/welcome_view.ui:31
msgid "Container Runtime"
msgstr "컨테이너 런타임"

#: src/widgets/welcome_view.ui:50
msgid "Distrobox"
msgstr "Distrobox"

#: src/widgets/welcome_view.ui:97
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: src/widgets/welcome_view.ui:107 src/widgets/welcome_view.ui:168
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: src/widgets/welcome_view.ui:146
msgid "Preferred terminal"
msgstr "선호하는 터미널"

#: src/widgets/welcome_view.ui:197
msgid "Use Bundled Distrobox"
msgstr "번들 Distrobox 사용"

#: src/widgets/welcome_view.ui:201 src/widgets/window.ui:70
msgid "Learn More"
msgstr "자세히 알아보기"

#: src/widgets/window.rs:392
msgid "Check your terminal settings."
msgstr "터미널 설정을 확인하십시오."

#: src/widgets/window.rs:409
msgid "Delete this container?"
msgstr "이 컨테이너를 삭제하시겠습니까?"

#: src/widgets/window.rs:415
msgid "will be deleted. This action cannot be undone."
msgstr "삭제됩니다. 이 작업은 취소할 수 없습니다."

#. Show file chooser and install package using the appropriate command
#: src/widgets/window.rs:445
msgid "Select Package"
msgstr "패키지 선택"

#: src/widgets/window.ui:39 src/widgets/window.ui:80
msgid "Create Distrobox"
msgstr "Distrobox 생성"

#: src/widgets/window.ui:47
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

#: src/widgets/window.ui:59
msgid "No Distroboxes Found"
msgstr "Distrobox를 찾을 수 없음"

#: src/widgets/window.ui:60
msgid "Distrobox lets you run any Linux distribution inside your terminal."
msgstr "Distrobox를 사용하면 터미널 내에서 모든 Linux 배포판을 실행할 수 있습니다."

#: src/widgets/window.ui:126
msgid "Container"
msgstr "컨테이너"

#: src/widgets/window.ui:158
msgid "Overview"
msgstr "개요"

#: src/widgets/window.ui:169
msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

#: src/widgets/window.ui:218
msgid "_Refresh"
msgstr "새로 고침(_R)"

#: src/widgets/window.ui:222
msgid "_Upgrade All"
msgstr "모두 업그레이드(_U)"

#: src/widgets/window.ui:226
msgid "_Command Log"
msgstr "명령 로그(_C)"

#: src/widgets/window.ui:232
msgid "_Settings"
msgstr "설정(_S)"

#: src/widgets/window.ui:236
msgid "_About"
msgstr "정보(_A)"

#: src/widgets/window.ui:240
msgid "Discover _Distrobox"
msgstr "Distrobox 발견(_D)"
